梁君彥擬加會 趕假期前完成修訂議事規則辯論

梁君彥擬加會 趕假期前完成修訂議事規則辯論

港聞

梁君彥昨決定將議員有關《規則》的12項擬議決議案和修訂議案合併辯論。

【本報訊】立法會本周三展開《議事規則》修訂戰前夕，主席梁君彥昨傍晚終公佈相關辯論安排，決定將議員有關《規則》的12項擬議決議案和修訂議案合併辯論，正常情況下30小時可完成辯論，他更指由於現時立法會開會情況「極不理想」，建議將13日的立法會大會加會至16日，冀聖誕前完成修改《規則》的討論。
公民黨法律界議員郭榮鏗質疑，即使修正案合併辯論後能通過，日後亦難以服眾，亦無助日後議會運作暢順，強調民主派會「三倍奉還」，或只會換來更艱難的政治後果。

梁君彥昨指，立法會需要盡快回復正常運作，所以希望聖誕假期之前完成《規則》的辯論，故本周三（6日）的大會時間安排與過去一樣，但邀請議員預留下周三至六、即13日至16日開會，會就此諮詢議員意見才作決定。

被問到議員有多少時間發言時，梁君彥指一般合併辯論，議員會各有15分鐘發言，如果是動議人則有多15分鐘發言。

被追問現時議員每人只能發言15分鐘，卻要審議49項《規則》修改建議，即每名議員只能用約0.3秒討論每項修正，安排是否合理時，梁君彥辯稱相信每個議員都有自己的方法，亦有無限的想像力和方法表達，「同埋喺立法會表達嘅意見，唔係唯一嘅場地去表達意見」。梁又指，知道議員「想像力好豐富」，或會提出很多新招數拖延：「但我點睇，都唔會拖到2月份」。

有份提出修改《規則》的建制派「班長」廖長江昨指，主席按《規則》及慣例決定綜合辯論，相信應該有足夠時間辯論，問及民主派稱日後議會不會運作暢順，廖長江指相信會有適應期，強調不可以因為有人反對及威脅搗亂就不作修改，稱修改是為香港利益而做，相信市民幾年後會明白建制派苦心。民建聯陳克勤則希望立法會秘書處做好周三大會的行政及保安安排。

■記者林俊謙